世道人生：「縮沙」太遲了 - 李怡

節錄

世道人生：「縮沙」太遲了 - 李怡

建制派不斷放風立法會選舉延期，譚耀宗外，湯家驊又說政府可以無限次押後選舉14日。陳淑莊指出，政府過去都在立法會完屆前，在憲報刊聲明該屆立法會於何日完結，但今年至今都未講幾時完，政府似乎有意延續舊會期。

中港共原來打算用國安法恐嚇、再以簽署認同國安法的確認書DQ反對派，這樣就可以穩操勝券，但想不到國安法掀起國際大反彈，中國處天下圍攻局面。香港市民沒有被嚇怕，在民主派初選中展現抗爭意志，選出大批年輕抗爭派。如果林鄭政權大規模DQ，必引致國際上更強反應。美國的抗中行動倘若升級，中國示弱則無法在國人面前維持權威，硬碰又無此膽量承受。

DQ策略看來放下了。國安法除了剛出台那一天有點雷厲風行之勢，接下來也很少再祭出來執法。中港共儘管仍然嘴硬，但不能不說有點「知衰」。不使用DQ策略，硬選可能大敗。怎麼辦？藉口疫情來延期選舉，會是對策。

不過，天下圍攻之勢已經漸漸形成，「縮沙」太遲了。7月21日蓬佩奧在倫敦約見了羅冠聰，他說了。。。。。。。。。。。。。。因此，延期選舉，美國的制裁也不會延期。

同在7月21日，一場火警，。。。。。。。。。。。。

美國參議員盧比奧（Marco Rubio）說，侯斯頓中領館，不是一個外交單位，。。。。。。。。。。。。。

美國著名學者章家敦說，美國也應該勒令關閉紐約的中領館，因為那裏是中共在美國東部運作的重要操盤手。

特朗普昨天說，中國其他領事館也有被下令關閉的可能。

中國表示「必將做出必要反應」。。。。。。。。。。。。。。極有可能選擇關閉地位等同駐京大使館級數的美國駐港澳總領事館，或將館內逾半人員驅逐離港。

要做就快點，不要只說不做。。。。。。。。。。。。。。

。。。。。。。。。。。。。他說：「啟動和開放所有對話管道是必須的，現在連對話都沒有，應該說是很不正常。」這反映中國積極期盼與美方重新對話。但特朗普公開說，不想同習近平通話。美國已到了對中國不理不睬的地步了。

儘管這局面不完全是港版國安法所引致，但國安法絕對是一大因素。國安法明白告訴國際社會，中國不會遵守任何承諾。講話不算數，沒有了起碼的信任，就沒有對話基礎，還有甚麼可說呢？對話無謂，行動最實際！

李怡

縮都無用
滅共已成

等收皮

香港人俾左成個月你做明君
你就死攬條豬隊友
依把火算燒得遲

Push

千祈唔好縮呀

馮佩奧都有講

想知就去APPLE睇啦

學毛哥話齋，求饒？太遲！

。。。。。。

記住唔比香港人去英國
抄晒有錢人家

咪撚縮

上年就縮，今年爆咁多野仲有得你縮？

死攬班黑警

如果當日721捉晒班人祭旗
成件事已經好唔同

不過聖上同777唔會放軟的
大家知佢地性格

美國幫你幫左幾十年，但仍然同國人洗腦美國亡我之心不死，依家比你 up 中左啦